%@Auteur:Raphaël Nivelle\par
\begin{myenumerate}
\item Dans le menu {\footnotesize{\fbox{\texttt{Fichier}}}}, cliquer sur {\footnotesize{\fbox{\texttt{Nouvelle fenêtre}}}}
\item Comme dans la partie précédente, construire un triangle $ABC$.
\item Créer le milieu $I$ de $[AB]$.
\item Construire la droite $d$ parallèle à $(BC)$ passant par $I$ : {\itshape cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{c-2}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Droite parallèle}}}}. Cliquer une fois sur le segment $[BC]$ et une fois sur le point $I$.}
\item Créer le point $M$, point d'intersection de $d$ et $[AC]$.\\{\itshape cliquer sur l'icône \includegraphics[scale=0.7]{b-2}{\footnotesize{\fbox{\texttt{Intersection entre deux objets}}}}. Cliquer une fois sur la droite $d$ et une fois sur  $[AC]$. Renommer le point $M$.}
\item Afficher les longueurs $AM$ et $MC$. Que constate-t-on ? Qu'en déduit-on pour le point $M$ ? Déplacer les points $A$, $B$ ou $C$ de façon à changer la forme du triangle et vérifier votre conjecture. {\bf \'Ecrire une conclusion dans votre cahier de brouillon}.
\end{myenumerate}